[\textit{Hors barème}]

\medskip

On est très pointilleux sur l'heure dans ma famille.

Mon frère m'annonce ce matin qu'il rentrera à la maison dans $24~134$ secondes.

\begin{enumerate}
\item Cela signifie qu'il rentre dans combien de temps ? Donner le résultat en h et min et s.\\
Justifier votre réponse en écrivant vos calculs.
\item Il est parti exactement à $10$h $38$min et $51$s. À quel heure sera-t-il de retour ?
\end{enumerate}